令人心寒的一幕 - 蔣芸

令人心寒的一幕 - 蔣芸

最近發生的事，一個暴起暴跌的最佳樣板，如今高雄市長韓國瑜若認第二無人敢認第一。去年十一月在綠營翻了天的民進黨地盤大贏，今年七月又勝出國民黨初選，把朱立倫、郭台銘這兩大王牌都比了下去，那時他的民望民調遠勝民進黨的蔡英文，誰想得到半年不到熱潮就退去，如今只剩下百分之二十五的支持度，遠遜蔡英文的百分之五十。

有人分析蔡英文的優勝全靠外來因素；香港的反送中連續三個月來的抗爭遊行、美中的貿易大戰也是時來風送的禮物，辣台妹檢到了兩支槍。

然而韓國瑜現象，熱潮的潮去潮來更重大的原因出在他本人身上，曝光的機會愈多，愈暴露了一個人的本質修養及品格，當然其中不少是出自民進黨的抹黑造謠，非全屬真實，但多次他在公眾面前的舉止行為出格令親者痛仇者快。

最近親眼看到的一幕尤其令人心寒，話說為了挽救他日趨下滑的民望，國民黨特地為他舉辦了一場造勢大會，黨內王牌除了馬英九以外，新北市長侯友宜、朱立倫等大卡都無人肯去站台，但馬英九的熱情相挺卻換來畢生難忘的恥辱，韓粉大噓他，他上台講話時被消音後還被趕下台，這一切後來韓國瑜的道歉也無補於事，韓團隊有不可推卸之責任；豬隊友的成事不足敗事有餘將造成日後無可彌補的傷痕。

有這樣的韓粉還需要有敵人嗎？本來想力挽狂瀾於既倒，如今變成潰不成軍，為了貪一時之快竟敵我不分， 豈有能力領導一國之民？若一切負面傳聞只屬政敵抹黑造謠也就算了，但是三十多萬人面前上演的這一幕能不叫人心寒嗎？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
選領導人 (李純恩)

下一則
下一則
不可理喻 (陳惜姿)